.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype
.. _archetype--Marshal:

Маршал (`Marshal <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=66>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Маршалы это прежде всего лидеры.
Маршалы могут быть любого класса или предыстории, хотя все они готовы пожертвовать своей собственной славой ради общего блага команды.
Некоторые маршалы идут спереди с поднятыми мечом и щитом, в то время как другие могут руководить и поощрять будучи позади, обеспечивая квалифицированной поддержкой союзных заклинателей.
Независимо от предпочитаемого ими метода боя, умение маршалов проявлять лучшее в каждом союзнике является ценным дополнением любой группы.


.. rst-class:: arch-addfeats

| :ref:`arhc--Additional-Feats`
| **8-й уровень**: :ref:`class-feat--Barbarian--Attack-of-Opportunity`


.. _arch-feat--Marshal--Dedication:

Посвящение маршала (`Marshal Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2005>`_) / 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип
- посвящение

**Предварительные условия**: обучен воинскому оружию и либо Дипломатии, либо Запугиванию

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 180

----------

Вы объединили свои социальные навыки и боевую подготовку, чтобы стать талантливым боевым лидером.
Выберите Дипломатию или Запугивание.
Вы становитесь обучены этому навыку, или экспертом если уже обучены ему.

Дополнительно, вы окружены аурой маршала в 10-футовой эманации.
Ваша аура имеет признаки :t_emotion:`эмоция`, :t_mental:`ментальный` и :t_visual:`визуальный` и дает вам и союзникам в пределах ауры бонус состояния +1 к спасброскам против страха.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа маршала.


.. _arch-feat--Marshal--Dread-Marshal-Stance:

Устрашающая стойка маршала (`Dread Marshal Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2006>`_) |д-1| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- начальный
- стойка
- архетип

**Предварительные условия**: обучен Запугиванию, :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 180

----------

Сделав мрачный вид перед предстоящей битвой, вы побуждаете своих союзников вселять страх в своих врагов яростными атаками.
Когда вы используете это действие, совершите проверку Запугивания.
КС обычно является стандартным КС для вашего уровня, но Мастер может установить другой КС в зависимости от обстоятельств.
Эффект зависит от результата вашей проверки.

| **Критический успех**: Ваша аура маршала увеличивается до 20-футовой эманации и дает вам и союзникам бонус состояния к броскам урона, равный количеству костей урона безоружной атаки или оружия которым вы владеете, имеющими наибольшее количество костей урона. Когда вы или союзник в ауре критически попадаете по врагу используя :ref:`action--Strike`, этот враг получает состояние :c_frightened:`напуган 1`.
| **Успех**: Как крит.успех, но размер вашей ауры не увеличивается
| **Провал**: Вам не удается встать в стойку
| **Критический провал**: Вам не удается встать в стойку и вы не можете использовать это действие снова в течение 1 минуты


.. _arch-feat--Marshal--Inspiring-Marshal-Stance:

Вдохновляющая стойка маршала (`Inspiring Marshal Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2007>`_) |д-1| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- начальный
- стойка
- архетип

**Предварительные условия**: обучен Дипломатии, :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

----------

Вы становитесь блестящим примером самоотверженности и выдержки в бою, побуждая своих союзников последовать примеру.
Когда вы делаете это действие, совершите проверку Дипломатии.
КС обычно является стандартным КС для вашего уровня, но Мастер может установить другой КС в зависимости от обстоятельств.
Эффект зависит от результата вашей проверки.

| **Критический успех**: Ваша аура маршала увеличивается до 20-футовой эманации, и дает вам и союзникам бонус состояния +1 к броскам атаки и спасброскам против :t_mental:`ментальных` эффектов
| **Успех**: Как крит.успех, но размер вашей ауры не увеличивается
| **Провал**: Вам не удается встать в стойку
| **Критический провал**: Вам не удается встать в стойку и вы не можете использовать это действие снова в течение 1 минуты


.. _arch-feat--Marshal--Snap-Out-of-It:

Приди в себя! (`Snap Out of It! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2008>`_) |д-1| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- эмоция
- слуховой
- ментальный
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 180

----------

Вы быстро вскрикиваете, надеясь растормошить союзника, чьи мысли затуманены.
Выберите целью в пределах ауры маршала 1 союзника, который находится под действием :t_mental:`ментального` эффекта, позволяющего сделать спасбросок Воли и имеющего продолжительность не более 1 минуты.
Этот союзник может мгновенно совершить спасбросок Воли с бонусом обстоятельства +1, против КС эффекта, и в случае успеха завершая этот эффект.
Это не может завершить эффект для любых существ не являющихся вашим союзником, выбранным в качестве цели.
Вне зависимости от результата спасброска, ваш союзник временно иммунен к "Приди в себя!" на 10 минут.


.. _arch-feat--Marshal--Steel Yourself:

Соберись! (`Steel Yourself! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2009>`_) |д-1| / 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- эмоция
- слуховой
- ментальный
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 180

----------

Вы ободряете союзника, чтобы он взял себя в руки, давая ему шанс на победу.
Выберите целью 1 союзника в пределах ауры маршала.
Союзник получает временные ОЗ, равные вашему модификатору Харизмы, и бонус обстоятельства +2 к спасброскам Стойкости.
Оба преимущества длятся до начала вашего следующего хода.


.. _arch-feat--Marshal--Cadence-Call:

Двигаться в ритме (`Cadence Call <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2010>`_) |д-1| / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- размах
- слуховой
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Частота**: раз в минуту

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 180

----------

Вы быстро говорите умерить шаг, руководя своими союзниками в более эффективном темпе.
Каждый готовый союзник, в пределах вашей ауры маршала получает состояние :c_quickened:`ускорен` до конца их следующего хода и они могут использовать это дополнительное действие только на :ref:`action--Stride`.
В конце хода каждого союзника, если он использовал дополнительное действие, то потом получает состояние :c_slowed:`замедлен 1` до конца своего следующего хода.


.. _arch-feat--Marshal--Rallying-Charge:

Сплоченное нападение (`Rallying Charge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2011>`_) |д-2| / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- начальный
- визуальный
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 180

----------

Ваш бесстрашный рывок в битву придает силы вашим союзникам продолжать бой.
Вы делаете :ref:`action--Stride` вплоть до своей Скорости и совершаете :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если ваш Удар попадает и наносит врагу урон, каждый союзник в пределах 60 футов, который видел как вы попали, получает временные ОЗ равные вашему модификатору Харизмы.
Эти временные ОЗ длятся до начала вашего следующего хода.


.. _arch-feat--Marshal--Back-to-Back:

Спина к спине (`Back to Back <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2012>`_) / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 181

----------

Вы отлично прикрываете спины своих союзников и помогаете им прикрывать вашу.
Пока вы и союзник находитесь рядом друг с другом, никто из вас не может быть застигнут врасплох из-за взятия в тиски, если только вас обоих не возьмут в тиски.
Если вы рядом с более чем 1 союзником, то все подходящие союзники могут одновременно получать преимущество.
Преимущество пропадает для всех, если хотя бы вы и любой из подходящих союзников взяты в тиски, но не если ваши союзники в тисках, а вы нет.


.. _arch-feat--Marshal--To-Battle:

В бой! (`To Battle! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2013>`_) |д-1| или |д-2| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- размах
- слуховой
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 181

----------

Громким криком вы заставляете своего союзника перейти в наступление.
Выберите в своей ауре маршала 1 союзника, у которого есть доступная реакция.
Если вы тратите 1 действие, этот союзник может использовать свою реакцию, чтобы мгновенно выполнить :ref:`action--Stride`.
Если вы тратите 2 действия, этот союзник может использовать свою реакцию, чтобы мгновенно :ref:`Ударить (Strike) <action--Strike>`.


.. _arch-feat--Marshal--Topple-Foe:

Опрокинуть врага (`Topple Foe <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2014>`_) |д-р| / 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: обучен Атлетике, :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Триггер**: Союзник успешно совершает :ref:`action--Strike` ближнего боя по противнику, рядом с которым вы оба находитесь

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 181

----------

Вы пользуетесь возможностью созданной вашим союзником, чтобы сбить врага с ног.
Сделайте проверку Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Trip` цель спровоцировавшей атаки.


.. _arch-feat--Marshal--Coordinated-Charge:

Скоординированное нападение (`Coordinated Charge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2015>`_) |д-2| / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- начальный
- визуальный
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 181

----------

Вы героически бросаетесь в бой, вдохновляя своих союзников следовать за вами.
Вы совершаете :ref:`action--Stride` вплоть до своей Скорости и делаете :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если ваш Удар попадает и наносит врагу урон, каждый союзник в пределах 60 футов, который видел как вы попали, может использовать реакцию, чтобы Переместиться, но каждый из них должен закончить свое Перемещение оказавшись ближе к существу по которому вы попали, чем к тому месту откуда они начали.


.. _arch-feat--Marshal--Tactical-Cadence:

Тактический ритм (`Tactical Cadence <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2016>`_) / 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Cadence-Call`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 181

----------

Ваш выдающийся контроль дыхания и четкие указания позволяют более эффективно координировать действия ваших союзников.
Когда вы даете союзникам состояние :c_quickened:`ускорен` используя :ref:`arch-feat--Marshal--Cadence-Call`, они могут использовать это дополнительное действие либо на :ref:`action--Stride`, либо на :ref:`action--Strike`, и если они используют это дополнительное действие, то не становятся "замедленными 1" на свой следующий ход.


.. _arch-feat--Marshal--Target-of-Opportunity:

Возможная цель (`Target of Opportunity <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2017>`_) |д-р| / 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- воздействие
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Marshal--Dedication`

**Триггер**: Союзник успешно делает дистанционный :ref:`action--Strike` по противнику в пределах первого шага дистанции вашего оружия

**Требования**: У вас в руке дистанционное или метательное оружие

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 181

----------

Вы используете атаку своего союзника, чтобы создать скоординированный заградительный огонь.
Сделайте дистанционный :ref:`action--Strike` со штрафом -2, по противнику являющему целью спровоцировавшей атаки.
Этот Удар не считается к вашему штрафу множественной атаки, и ваш штраф множественной атаки не применяется к этому Удару.
Если этот Удар попадает, объедините урон от этой атаки с уроном от атаки союзника, с целью преодоления сопротивлений и слабостей.





.. include:: /helpers/actions.rst